* Overriding Bindings Starting With SPC:

Key             Binding

SPC RET		execute-extended-command
SPC SPC		xah-fly-insert-mode-activate
SPC .		universal-argument
SPC 3		delete-window
SPC 4		split-window-right
SPC 5		balance-windows
SPC 6		xah-upcase-sentence
SPC 9		ispell-word
SPC ;		save-buffer
SPC \		toggle-input-method
SPC a		mark-whole-buffer
SPC b		xah-toggle-previous-letter-case
SPC c		xah-copy-all-or-region
SPC f		switch-to-buffer
SPC g		kill-line
SPC h		beginning-of-buffer
SPC m		dired-jump
SPC n		end-of-buffer
SPC p		recenter-top-bottom
SPC q		xah-fill-or-unfill
SPC r		query-replace
SPC s		exchange-point-and-mark
SPC t		xah-show-kill-ring
SPC u		xah-close-current-buffer
SPC x		xah-cut-all-or-region
SPC y		xah-search-current-word

SPC , ,		delete-frame
SPC , c		xah-run-current-file
SPC , d		eval-defun
SPC , e		eval-buffer
SPC , f		eval-region
SPC , m		eval-last-sexp
SPC , r		eval-expression
SPC , x		save-buffers-kill-terminal
SPC , DEL	xah-delete-current-file-make-backup

SPC k ,		xah-next-window-or-frame
SPC k 1		xah-append-to-register-1
SPC k 2		xah-clear-register-1
SPC k 3		xah-copy-to-register-1
SPC k 4		xah-paste-from-register-1
SPC k 7		xah-append-to-register-1
SPC k 8		xah-clear-register-1
SPC k a		xah-reformat-to-sentence-lines
SPC k b		xah-title-case-region-or-line
SPC k c		copy-to-register
SPC k d		list-matching-lines
SPC k e		xah-sort-lines
SPC k f		delete-matching-lines
SPC k g		delete-non-matching-lines
SPC k h		mark-defun
SPC k j		repeat-complex-command
SPC k k		repeat
SPC k l		goto-char
SPC k m		xah-make-backup-and-save
SPC k o		copy-rectangle-to-register
SPC k p		xah-escape-quotes
SPC k r		query-replace-regexp
SPC k s		xah-clean-whitespace
SPC k t		delete-duplicate-lines
SPC k u		goto-line
SPC k v		insert-register
SPC k w		sort-numeric-fields
SPC k x		xah-cut-text-in-quote
SPC k y		move-to-column
SPC k <down>	xah-move-block-down
SPC k <up>	xah-move-block-up

SPC o SPC	rectangle-mark-mode
SPC o 3		number-to-register
SPC o 4		increment-register
SPC o b		xah-double-backslash-to-slash
SPC o c		xah-slash-to-backslash
SPC o d		call-last-kbd-macro
SPC o e		kmacro-start-macro
SPC o f		xah-quote-lines
SPC o g		xah-space-to-newline
SPC o h		delete-rectangle
SPC o i		replace-rectangle
SPC o j		xah-change-bracket-pairs
SPC o l		rectangle-number-lines
SPC o o		yank-rectangle
SPC o p		clear-rectangle
SPC o r		kmacro-end-macro
SPC o s		open-rectangle
SPC o t		delete-whitespace-rectangle
SPC o u		kill-rectangle
SPC o v		xah-slash-to-double-backslash
SPC o w		apply-macro-to-region-lines

SPC l SPC	whitespace-mode
SPC l ,		eww
SPC l .		visual-line-mode
SPC l /		abort-recursive-edit
SPC l 0		shell-command-on-region
SPC l 1		set-input-method
SPC l 2		global-hl-line-mode
SPC l 4		global-display-line-numbers-mode
SPC l 6		calendar
SPC l 7		calc
SPC l 9		shell-command
SPC l ;		count-matches
SPC l a		text-scale-adjust
SPC l b		save-some-buffers
SPC l c		flyspell-buffer
SPC l d		eshell
SPC l e		toggle-frame-maximized
SPC l f		shell
SPC l g		make-frame-command
SPC l h		narrow-to-page
SPC l i		toggle-case-fold-search
SPC l j		widen
SPC l k		narrow-to-defun
SPC l l		xah-narrow-to-region
SPC l m		jump-to-register
SPC l n		toggle-debug-on-error
SPC l o		count-words
SPC l p		toggle-word-wrap
SPC l r		read-only-mode
SPC l s		variable-pitch-mode
SPC l t		toggle-truncate-lines
SPC l u		xah-toggle-read-novel-mode
SPC l v		menu-bar-open
SPC l w		abbrev-mode

SPC j .		apropos-value
SPC j /		describe-coding-system
SPC j ;		describe-syntax
SPC j a		apropos-command
SPC j b		describe-command
SPC j c		man
SPC j d		view-echo-area-messages
SPC j f		elisp-index-search
SPC j g		info
SPC j h		apropos-documentation
SPC j i		describe-char
SPC j j		describe-function
SPC j l		describe-variable
SPC j m		describe-mode
SPC j n		describe-bindings
SPC j o		apropos-variable
SPC j p		view-lossage
SPC j s		describe-language-environment
SPC j u		info-lookup-symbol
SPC j v		describe-key
SPC j y		describe-face

SPC d ,		xah-insert-angle-bracket
SPC d .		xah-insert-markdown-triple-quote
SPC d a		xah-insert-double-angle-bracket
SPC d c		insert-char
SPC d d		xah-insert-unicode
SPC d f		xah-insert-date
SPC d g		xah-insert-curly-single-quote
SPC d h		xah-insert-double-curly-quote
SPC d j		xah-insert-brace
SPC d k		xah-insert-paren
SPC d l		xah-insert-square-bracket
SPC d m		xah-insert-corner-bracket
SPC d n		xah-insert-black-lenticular-bracket
SPC d o		xah-insert-tortoise-shell-bracket
SPC d p		xah-insert-formfeed
SPC d r		xah-insert-single-angle-quote
SPC d s		xah-insert-ascii-single-quote
SPC d t		xah-insert-double-angle-quote
SPC d u		xah-insert-ascii-double-quote
SPC d v		xah-insert-markdown-quote
SPC d y		xah-insert-emacs-quote

SPC i /		revert-buffer-with-coding-system
SPC i ;		write-file
SPC i b		set-buffer-file-coding-system
SPC i c		xah-copy-file-path
SPC i d		ibuffer
SPC i e		find-file
SPC i f		xah-open-file-at-cursor
SPC i i		bookmark-bmenu-list
SPC i j		recentf-open-files
SPC i l		xah-new-empty-buffer
SPC i o		bookmark-jump
SPC i p		bookmark-set
SPC i r		xah-open-last-closed
SPC i s		xah-show-in-desktop
SPC i t		xah-list-recently-closed
SPC i u		xah-open-in-terminal
SPC i w		xah-open-in-external-app
SPC i y		xah-open-recently-closed

SPC w k		xref-find-definitions
SPC w l		xref-pop-marker-stack

SPC e d		isearch-forward-symbol-at-point
SPC e e		highlight-symbol-at-point
SPC e f		isearch-forward-symbol
SPC e i		highlight-lines-matching-regexp
SPC e j		highlight-regexp
SPC e k		highlight-phrase
SPC e r		isearch-forward-word
SPC e u		unhighlight-regexp

SPC TAB TAB	indent-for-tab-command
SPC TAB ;	indent-sexp
SPC TAB g	complete-symbol
SPC TAB o	indent-region
SPC TAB u	indent-rigidly

SPC d i ,	inverse-add-global-abbrev
SPC d i f	expand-abbrev
SPC d i i	add-global-abbrev
SPC d i j	expand-jump-to-previous-slot
SPC d i k	edit-abbrevs
SPC d i l	expand-jump-to-next-slot
SPC d i m	inverse-add-mode-abbrev
SPC d i o	expand-region-abbrevs
SPC d i t	abbrev-prefix-mark
SPC d i u	add-mode-abbrev
SPC d i y	unexpand-abbrev

SPC / /		vc-next-action
SPC / 1		vc-create-tag
SPC / 2		vc-insert-headers
SPC / 4		vc-retrieve-tag
SPC / 5		vc-revision-other-window
SPC / 6		vc-switch-backend
SPC / 7		vc-update-change-log
SPC / h		vc-annotate
SPC / i		vc-update
SPC / j		vc-diff
SPC / k		vc-register
SPC / l		vc-print-log
SPC / m		vc-dir
SPC / n		vc-root-diff
SPC / o		vc-merge
SPC / p		vc-print-root-log
SPC / u		vc-push
SPC / y		vc-revert
